點解解放軍要叫解放軍

美國叫美軍
日本叫日軍
英國叫英軍
印度叫印軍
偏偏中國唔叫中軍 叫解放軍

奴隸多

人民解放

中二病

因為未解放台灣

真係有典故

因為佢地要周圍出去「解放」人地 台灣呀 新彊呀 果D呢

解放人民肉體

因為解放軍係隸屬共產黨 唔係中國

只會將人民係呢個世界解放
對外從來打唔贏

首先 日本唔叫日軍

叫自衛隊

一開波就錯晒 好難再討論落去

咁應該叫共軍

法律上
無記錯 解放軍唔係under中國
係under共產黨

又係喎
多謝你糾正

美國 - CIA
英國 - MI6
以色列 - Mossad
俄羅斯 - KGB
中國 - ???

劉少奇說：“正規軍、游擊隊合起來叫'解放軍'，或加之為國民革命軍解放軍。”這是迄今為止，所見檔案資料中第一次出現“解放軍”的稱謂。

好似唔關事

因為殺曬所有人民先可以完解放到佢地肉體同心靈上既自由

共產黨

國安

專殺人民 將人民由地獄鬼國之中解放 好偉大

之前睇台灣，明居正定汪浩講過，話本身建國之後應該要改名，但係佢地角度因為未收復台灣，所以保持不變。

已經唔記得邊一集

同十字軍有共通點
中共係以黨規為宗旨嘅邪教
對外宣揚中共邪惡思想 征服全世界

正如你叫納粹軍或者納粹德軍
好少就咁叫德軍

俄羅斯獨立之後改左叫FSB
白俄就仲係叫KGB
中國咪國安

free the nipples

仲有RMB

因為佢地唔係 國家軍隊，係黨軍，如果改中軍就要保護中國 ，唔係保黨，解放軍就係黨軍 係保護黨去把持紅色中國。

解放尼泊爾

有封閉軍

哈哈哈哈哈

自衛隊型好撚多

解放你條女條裙

等人由生命中解放出來

因為日本唔可以有自己軍隊, 先叫自已自衛軍

錦E衛

統戰局囉

因為果隊真係唔係軍隊

佢哋連啲航母都有限制

唔係NMSL咩

我硬係覺得就算俾佢「收」完台灣都依然認為仲有地方未「收」返

記得好似叫MSS

美國英軍係國家既軍隊
解放軍係黨既軍隊

小粉紅 / NMSL / 中國式陰道

叫支軍咪算

全個支那

人民胸前大解放

因為唔愛蟈唔可以叫中軍愛蟈

之前講過想昇格返做日軍，但要放棄美軍保護

咁可以叫共產黨軍隊？

睇wiki有無咁難

XI

玩過將軍 用過全球解放軍 就知點解

解放全球人民

解放嘅意思係解放被資本家壓迫嘅勞動人民

佢哋嗰啲直升機航母, 噸位及技術都好強
稍為改裝, 就可以搭載 F-35B, 唔好睇少佢哋

某國夠叫做人民共和國啦

佢嗰個叫反潛護衛艦

英軍 叫 皇軍/女皇軍隊
日軍 叫自衛隊
Btw 國際上都會統稱X(國家名）軍

因為佢地都知中國個名臭到仆街

日日打嘴炮，收皮就有
解放台灣解放左幾十年

性解放

因為係共產黨私兵

多鳩餘
因為強國 個範圍 定義 好模糊
台港澳

叫返（中共）黨衛隊

解放思想啦 pk

其實好多曾經出現過嘅共慘黨軍隊都係叫解放軍

比如尼泊爾解放軍

(disambiguation)

點解叫人民幣

日軍好似叫自衞隊

朝陽群眾

摺被軍

因為解放軍唔屬於中國，所以唔叫中軍
解放軍係屬於黨擁有

網名黎，實際同正規軍有大分別咩

自慰隊

因為可以壓制人民

共產黨黨衞軍

國安係對內

伊朗都好似係叫革命衛隊

因為唔係真係屬於人民

因為呢班垃圾喺國民黨打低啲日本仔後，就話係佢哋打低，依家嚟解放呢個城市，再拎埋日啲武器先夠國民黨打
賤種中嘅賤種

軍唔忠於黨，中國實好似緬甸咁

有限制。請睇日美安保條約

解放緊美國

人民幣
人民銀行
人民解放軍
人民共和國
人民大會堂
人民代表大會
人民政治協商會議

因為解放軍直接隸屬於共產黨，而唔係國家軍隊

共軍

連高層都係皇軍高層啲後代嚟，同日本政界一樣，全部家族式，源遠流長，應正名新幕府軍隊

中軍

正規軍可以出兵打鳩人
自衛隊只可以自衛，救災

共和國
解放軍
冠名香港嘅公司
一國兩制......

韓戰之後 美日安保條約基本上廢除左
依家自衛隊可以話基本同軍隊冇分別

緊箍咒嚟
當然你可以話孫悟空頭上戴個圈好睇啲嘅

領土渴求無窮無盡，仲有好多個星系未收復

自衛隊名義上唔係軍事組織叫自衛隊係日軍又唔太合理 但又錯唔晒
個處境同台灣嘅國際地位好似

因為軍隊唔係屬於國家而係黨
就好似nazi 有分SS 同 Wehrmacht
因為黨軍屬於黨所以佢本質係共產黨私兵，所以牌頭一定係用黨八股，咩人民，咩解放，咩革命之類

革命衛隊係獨立出伊朗正規軍

人民解放完=奴隸
奴隸軍

因為中國國軍未滅,所以佢哋唔可以叫自己做中國嘅軍隊

好似華航用咗China Airlines,
大陸就只能用次一級嘅Air China一樣

共: 日軍侵華

同一批人嚟，二百萬國軍打完日本就厭戰成建制加入共軍，的確係佢地打日本仔

肢解然後放埋一二邊

有共產主義色彩嘅軍隊 配合宣傳政策 通常美其名解放人民

正解
不過冇航母咁解

有關部門

講緊 出雲, 加賀
佢哋嘅規格係直升機航母級數

因為你係中國人
外媒都係叫Chinese military

戰狼

侵華嗰時真係叫日軍
係後來簽咗和平憲法先唔容許日本有軍隊

共產黨有一億黨員，十億人左右都有親人係黨員，而共黨聽人大委員會話，委員會係人大代表組成，人大就係人民代表，解放軍聽人大話，因此隸屬人民，解放軍亦名人民子弟兵，係世界上最親近人民的軍隊， 同人民一家人。

咁on9都有正皮
日軍

外國人點叫？
US ARMY
CHINESE ARMY?

漏咗人民日報

佢哋好鍾意強調「人民」同「國」依兩個概念去提升民族主義
國人
國足
國藥
支那人稱呼自己嘅嘢就寧舍鍾意冠以「國」為名但明明全世界咁撚多國家 個種中心主義過咗幾千年都仲係度

台灣嗰邊真係咁叫
「親愛的共軍弟兄們，你們已經被包圍了！前有火海、後無退路，趕快出來投誠吧。我們政府是寬大為懷的，絕對無保障你們的生命安全，趕快出來投誠吧。」

兒登仔連少少左派歷史都唔識仲話要光復香港

黨軍
以前一向都咁叫

錯！「國」係國民黨專用

國民黨
國民政府
國民大會
國民中學
國民大會堂
國民革命軍

咁點解唔夠解放黨或者共產軍?

改左例
依家法律上係under政府
實際上係under黨

因為解軍軍唔屬於中華人民共和國，國家主席都無權調動

因為內戰時共產黨分裂國家
以解放人民為借口發動暴力
自稱為解放軍

中國 - RMB

唔知係咪比支那拎咗嚟用 用到個字臭撚晒 一見到隻字就好反感覺得係一種好自我中心嘅表現

日本二戰時叫皇軍，名來而已，而且不同軍隊唔同師有不同稱呼。
解放軍係因為解放下層無產階級 ( by 充公 上層資產階級 )，去令下層階級上升成為 上層資產階級，再解放下層無產階級 ( by 充公 上層資產階級 )，去令下層階級上升成為 上層資產階級，再解放下層無產階級 ( by 充公 上層資產階級 )，去令下層階級上升成為 上層資產階級，再解放下層無產階級 ( by 充公 上層資產階級 )，去令下層階級上升成為 上層資產階級，再解放下層無產階級 ( by 充公 上層資產階級 )，去令下層階級上升成為 上層資產階級，再解放下層無產階級 ( by 充公 上層資產階級 )，去令下層階級上升成為 上層資產階級，再解放下層無產階級 ( by 充公 上層資產階級 )，去令下層階級上升成為 上層資產階級，再解放下層無產階級 ( by 充公 上層資產階級 )，去令下層階級上升成為 上層資產階級，再解放下層無產階級 ( by 充公 上層資產階級 )，去令下層階級上升成為 上層資產階級，再解放下層無產階級 ( by 充公 上層資產階級 )......

應該叫MSS 或者 UFWD
或者
Joint Staff Department of the Central Military Commission?

但係出雲級嘅定位係反潛
而航母最重要嘅一點係遠程打擊能力
而海上自衛隊而家淨係得掃雷直升機同反潛直升機，係冇任何攻擊型直升機
我相信陸自馬鹿係唔會借攻擊型直升機比海自馬陸
所以我唔認為未完成改裝嘅出雲級有遠程打擊能力，因此我認為出雲級都係算護衛艦

十字軍 代表宗教
解放軍 代表支共
唔係為國家人民而戰

共產主義有一點叫emancipation

因為中國行緊三位一體
黨軍民三位成一國體

睇佢有一億黨員同十億黨員家屬就知
中國係大家族峰巢式國家，中國式民主係人民當家作主，黨員同黨員家屬咁多基本上個人政治參與度係好撚高，比某啲西方國家更加民主

外國用national xxx又係唔係自我中心

中國有國軍，台灣個啲

帝國主義

支共都係宗教(邪教)
信我者生 逆我者亡

帝國陸軍

佢俾人打到所謂嘅長征，一邊滲透解放思想
人民叫打咗外患先，如果唔係滅咗黨啦，都合作使乜加入共軍，有錯指出

非中史L

咁咪姐係叫自衛隊囉

強力部門

中國嘅軍隊係黨衛軍嚟，佢哋唔想叫黨軍，咩叫解放軍囉。

冇記錯中國係冇軍隊架
但對啲人嚟講冇分別啦，中國都係共產黨執政，所以執政黨國家係視為一體

解脫

佢教義係乜?

刁軍

但佢二戰之前唔係一直叫日軍?

黨規
中共強調「黨規嚴於國法」

無錯，奴隸係應該用解放

越戰咪贏過

因為解放軍係共產黨的，唔係中國的

中共一直反對「軍隊國家化」，並堅持認為「黨指揮槍，而決不容許槍指揮黨」的原則不容改變，這是1930年代毛澤東在其《戰爭和戰略問題》一文的觀點。

毛澤東當時認為，國民黨當局控制的中國，中共是無法通過和平合法鬥爭取得勝利，既然當時的中國執政黨國民黨控制軍隊是通過戰爭來實現的，中共應該想清楚，「槍桿子裡面出政權」，同時提出了「黨指揮槍」的原則。1949年之後，中共建政更加確立了「堅持黨對軍隊的絕對領導」的原則，並將軍隊視為維護政權的工具。

1989年，中國北京天安門廣場運動發生後，最終以軍隊進入並佔領天安門廣場作為收場。當時鄧小平認為，軍隊再一次聽從了黨的命令，而確保了「紅色江山」沒有改變顏色。

習近平上台之後，同樣多次引述毛澤東「黨指揮槍」的原則，並強調「堅持黨對軍隊的絕對領導」，一方面為了肅清中共軍委兩位前副主席——郭伯雄、徐才厚架空當時的軍委主席胡錦濤的前例的影響；另一方面鞏固軍權加速推進軍改。

Source: HK01

救世軍>解放軍

阿媽係女人

無產階級的世界革命，解放人民受資本勞役的世界

解放軍
正確應該係
性。解放軍

現代軍隊多數進行左軍隊國家化，黎取代以前既私有軍隊 軍閥等體系。亦係一個民主既標準。
而中國係一個革命國家 中共係革命黨，軍隊係黨既軍隊，係由黨指揮，區別於由資本主義國家機械控制軍隊。所以叫解放軍

因為2戰打敗仗所以不能擁有或自稱軍隊 所以得返自衛隊

黨指揮槍

台灣日日叫緊，廣播驅離共軍軍機

周圍解放，周圍痾軍隊。

共軍咪幾好

所以話你地唔得愛黨愛國，對國情唔了解

中國係世界上少數無軍隊既國家。
解放軍係屬於中國共產黨，唔係屬於中華人民共和國，所以唔會有中軍呢樣野。

個概念係日本冇軍隊
並唔係日本既軍隊叫自衛隊

自慰隊唔係日本軍咁係咩軍

你自唔得愛國愛黨
黨等於國 國等於黨
你這是在挑撥人民對黨的支持

自衛隊係擔任國防角色但唔係軍隊

人民最支持黨的

其實上面個班係咁覆我日本無軍隊因為二戰輸左班真心膠係咩野事

我講得出叫自衛隊點會唔知佢點來？

我指出佢一開始就錯晒 並無話日本有支「軍隊」叫自衛隊

之前睇過，好似叫做朝陽群眾

你條問題邏輯上係唔成立
就好似問飛虎隊唔係港軍咁係咩軍一樣

玩人類補完計劃？

日本叫自衛隊,以前叫大日本皇軍
中華民國(台灣)叫國民革命軍
前蘇聯叫紅軍
邊個話軍隊一定要國家名加個軍字

點解中二病

佢冇一開始就錯哂
作最多係錯在舉左日軍呢個例子出黎
你可以當係一個不相關既論據
但咁唔會削弱左佢個論證既合理性

自衛隊唔可以配備進攻型兵器，例如ICBM，核彈，航空母艦呢啲

絕對無保障

第二次大戰之後先叫自衛隊?

講真 真係同普通軍隊無異

純粹個名唔俾用軍隊

日本皇軍

人民開放

越戰又關中共事?

黨大於國

點解唔關?

共軍不滅
中共就會不倒

中國 RMB

佢錯在理解不足

英軍官稱叫Her Majesty’s Armed Forces

印軍叫印度武裝部隊

德軍叫德國聯邦國防軍

解放軍全稱都係中國人民解放軍 咁都可稱為中軍

所謂X軍 只係方便說 好多國家軍隊都唔係單純叫國家名+軍字係後面

咁都唔叫錯晒？

外國人會講Chinese Army 佢地都唔會下下都叫Liberation Army啦

你問外國人what is liberation army 佢地唔會即刻聯想到中國軍隊囉

而家明未呀

都有啲分別既，二戰後日本憲法規定日本唔可以有航母，雖然佢都係走灰色地帶用兩棲艦代替航母

反正都係炮灰 死咗咪解放

其實你用中文叫嘅話，支那軍隊自然就有呢個特別嘅名
你喺美國都唔會就咁叫自己軍隊American Army咁啦
反而佢哋叫Chinese Army嘅機會仲大

有準航母啦

秒殺
硬係有文盲衝出黎柒

呢個年代打乜鳩人
美國打人係搶資源，你叫日本走去打人同美國爭資源？

解閪咩

御前帶刀侍衛

既然厭戰點解仲要打自己人打足五年咁耐

中國要改革開放呀嘛
咪叫解放囉 夾夾埋埋咪叫解放軍囉
你知㗎啦中國啲嘅乜鳩都亂嚟嘅

美軍英軍印軍中文全名係咩唔重要
英文上大家都係armed force
單字加個軍就係日常我地既叫法
我講日軍你唔會唔明我講緊咩 因為大家都係咁叫
問題係你唔會係任何地方見到中軍呢隻字
記住係「中軍 」 唔係Chinese armed force/army
就算你上網search 中軍呢個字都唔會搵到任何（又或者極少量）關於解放軍既資訊

不如你自已Google左先啦

我就咁打Chinese army 搵到嘅就係解放軍

Chinese army搵唔到解放軍相關資料 可能係今個月聽過最好笑嘅笑話

唔關事
國共內戰時期已經改名叫解放軍

純粹路過，一見到標題就諗起。。。。

記住係「中軍 」 唔係Chinese armed force/army

咪聽佢9up啦
日本侵華時國民黨打到天殘地缺
共產黨就不停收𡃁發展勢力
之後內戰就靠蘇聯接收埋東北
仲日軍精良武器同埋蘇聯軍事專家助陣
打到國軍一仆一碌
投降嘅一就解散一就收編做共軍

用佢個思路即係你喺上一間公司做咗個大project
之後你轉工嚟到我間公司
我就吹到份大project係我間公司負責嘅

當時有句口號係
打過長江去
解放全中國

中共竊國到而家都係一直靠"偷呃拐騙搶"

中共國係共產黨私產, 唔係屬於國民的

正如滿清國人民財產一切屬於滿清皇室

台灣水深火熱就話解放姐
比佢解放完 變水深火熱就有

呃到大陸班人咪得
共產主義講到幾好聽
其實咪又係借抄有錢人家
再俾少少甜頭班賤民
嚟換取佢哋嘅支持

因為世上有兩個中國政權 雖然台灣已經去中國化

十億黨員家屬
吹得就吹

解放 即係無紀律
即係無皇管無紀律軍隊

Nah, 英國陸軍就係英國陸軍
只有royal Air Force, Royal Navy
同埋係royal 皇家
唔係皇軍or 女皇軍

因為一孩政策
目前黨員家屬最多得兩三億

好多國家嘅軍隊都唔效忠黨喎
咁佢哋係咪好似緬甸咁

解放軍係世界上最親近人民的軍隊
CLS 捉到一隻中共黨員上連登

可能係十億家屬嘅其中一個呢

人民解決

解放軍 解放你條女條裙

二戰後咪唔比有

就係因為二戰囉

二戰輸左後唔俾建正規軍

中國行 黨國兩軌制，黨=國，所以解放軍屬於黨，亦都係人民嘅軍隊

英軍唔係都係叫英國皇家海軍空軍咩 解放軍都係有中国開頭架啦

人民=奴隸

奴隸=冇私人財產

東突厥集中營入面虐待維吾爾人嗰啲係咪解放軍嚟？

表明上因為佢覺得仲有地方未解放

但我覺得問題其實來自黨國不分 或者講共產黨已經順利將共產黨=中國呢兩個概念融為一體
中國人民解放軍屬於意義上嘅「中國軍隊」
所以有個叫 中華人民共和國中央軍事委員會主席嘅職位
但又因為只聽命於中國共產黨
所以又有個叫 中國共產黨中央軍事委員會主席
前者虛位 後者實權
而一般軍隊國家化國家正常情況應該係
前者實權 後者虛位
但喺中國 共產黨就等於中國 所以只聽命於共產黨嘅解放軍又根本唔需要做所謂嘅軍隊國家化

中軍
支軍

美國 - CIA
英國 - MI6
以色列 - Mossad
俄羅斯 - KGB
中國 - copy